{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a été la première personne à courir un mile en moins de 4 minutes?",
            "TrueAnswer": "Roger Bannister",
            "FalseAnswer": [
              "Mo Farah",
              "Jesse Owens",
              "Usain Bolt"
            ],
            "Explanation": "Roger Bannister a atteint cette étape historique le 6 mai 1954, sur la piste de l'Iffley Road à Oxford, en Angleterre."
          },
          {
            "Question": "Quel athlète détient le record du plus grand nombre de médailles d'or olympiques?",
            "TrueAnswer": "Michael Phelps",
            "FalseAnswer": [
              "Usain Bolt",
              "Carl Lewis",
              "Serena Williams"
            ],
            "Explanation": "Le nageur Michael Phelps a remporté un total de 23 médailles d'or olympiques, le plus grand nombre jamais obtenu par un athlète olympique dans l'histoire."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le plus grand joueur de basket-ball de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Michael Jordan",
            "FalseAnswer": [
              "LeBron James",
              "Kobe Bryant",
              "Larry Bird"
            ],
            "Explanation": "L'impact de Michael Jordan sur le sport, ses six championnats NBA et ses cinq titres de MVP confirment son statut de plus grand joueur de basket-ball de tous les temps."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur de tennis détient le plus grand nombre de titres du Grand Chelem de l'histoire?",
            "TrueAnswer": "Serena Williams",
            "FalseAnswer": [
              "Roger Federer",
              "Steffi Graf",
              "Rafael Nadal"
            ],
            "Explanation": "Serena Williams a remporté 23 titres du Grand Chelem en simple, un record dans l'ère Open du tennis."
          },
          {
            "Question": "Qui est le meilleur buteur de l'histoire de la NFL?",
            "TrueAnswer": "Jerry Rice",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Brady",
              "Peyton Manning",
              "Emmitt Smith"
            ],
            "Explanation": "Jerry Rice a marqué 1549 points au cours de sa carrière, ce qui fait de lui le joueur avec le plus grand nombre de points marqués dans l'histoire de la NFL."
          },
          {
            "Question": "Quel athlète d'athlétisme détient le record du saut en longueur?",
            "TrueAnswer": "Mike Powell",
            "FalseAnswer": [
              "Jesse Owens",
              "Carl Lewis",
              "Usain Bolt"
            ],
            "Explanation": "Le record du monde de Mike Powell de 8,95 mètres, établi en 1991, est toujours d'actualité aujourd'hui."
          },
          {
            "Question": "Qui est le seul joueur de tennis à avoir réalisé un Grand Chelem annuel à l'ère Open?",
            "TrueAnswer": "Steffi Graf",
            "FalseAnswer": [
              "Roger Federer",
              "Serena Williams",
              "Rafael Nadal"
            ],
            "Explanation": "Steffi Graf a réalisé le Grand Chelem annuel en remportant les quatre principaux titres en 1988."
          },
          {
            "Question": "Quel boxeur était surnommé 'The Greatest' et 'The People's Champion'?",
            "TrueAnswer": "Muhammad Ali",
            "FalseAnswer": [
              "Mike Tyson",
              "Floyd Mayweather",
              "Manny Pacquiao"
            ],
            "Explanation": "Les compétences inégalées, le charisme et l'activisme de Muhammad Ali en ont fait une figure emblématique du sport et de la culture mondiale."
          },
          {
            "Question": "Qui est le meilleur buteur de l'histoire des compétitions de la Coupe du Monde de la FIFA?",
            "TrueAnswer": "Miroslav Klose",
            "FalseAnswer": [
              "Pele",
              "Ronaldo",
              "Lionel Messi"
            ],
            "Explanation": "Miroslav Klose a marqué un record de 16 buts lors de quatre Coupes du Monde, dépassant le record précédent de 15 buts de Ronaldo."
          },
          {
            "Question": "Quel golfeur détient le record du plus grand nombre de victoires en championnats majeurs?",
            "TrueAnswer": "Jack Nicklaus",
            "FalseAnswer": [
              "Tiger Woods",
              "Arnold Palmer",
              "Phil Mickelson"
            ],
            "Explanation": "Jack Nicklaus a remporté un total de 18 championnats majeurs, le plus grand nombre de victoires de l'histoire du golf."
          },
          {
            "Question": "Qui est le meilleur marqueur de tous les temps de l'histoire de la NBA?",
            "TrueAnswer": "Kareem Abdul-Jabbar",
            "FalseAnswer": [
              "LeBron James",
              "Michael Jordan",
              "Kobe Bryant"
            ],
            "Explanation": "Le skyhook et la constance de Kareem l'ont hissé au rang de meilleur marqueur de tous les temps de la NBA avec 38 387 points."
          },
          {
            "Question": "Quel athlète détient le plus grand nombre de médailles olympiques au total?",
            "TrueAnswer": "Larisa Latynina",
            "FalseAnswer": [
              "Michael Phelps",
              "Usain Bolt",
              "Simone Biles"
            ],
            "Explanation": "Larisa Latynina, gymnaste soviétique, a remporté un total de 18 médailles olympiques, un record qui est resté inégalé pendant près de 50 ans."
          },
          {
            "Question": "Qui est le seul joueur de l'histoire de la NFL à avoir réalisé deux saisons de 2000 yards en courses?",
            "TrueAnswer": "Barry Sanders",
            "FalseAnswer": [
              "Emmitt Smith",
              "LaDainian Tomlinson",
              "Adrian Peterson"
            ],
            "Explanation": "Barry Sanders a réalisé cet exploit remarquable lors des saisons 1994 et 1997, mettant en valeur son talent exceptionnel et son agilité."
          },
          {
            "Question": "Quel athlète est connu sous le nom de 'King of Clay' dans le sport du tennis?",
            "TrueAnswer": "Rafael Nadal",
            "FalseAnswer": [
              "Roger Federer",
              "Novak Djokovic",
              "Andy Murray"
            ],
            "Explanation": "La domination de Rafael Nadal sur les terrains en terre battue lui a valu le surnom de 'King of Clay', avec un record de 13 titres à Roland Garros."
          },
          {
            "Question": "Qui est le plus jeune joueur à avoir remporté le concours de dunks de la NBA?",
            "TrueAnswer": "Kobe Bryant",
            "FalseAnswer": [
              "LeBron James",
              "Vince Carter",
              "Michael Jordan"
            ],
            "Explanation": "Kobe Bryant a remporté le concours de dunks en 1997 à l'âge de 18 ans, démontrant son extraordinaire athlétisme et sa technique."
          },
          {
            "Question": "Quel athlète est connu pour avoir co-fondé les Jeux olympiques spéciaux?",
            "TrueAnswer": "Eunice Kennedy Shriver",
            "FalseAnswer": [
              "Jesse Owens",
              "Wilma Rudolph",
              "Jackie Joyner-Kersee"
            ],
            "Explanation": "Eunice Kennedy Shriver, avec sa sœur Rosemary Kennedy, a fondé les Jeux olympiques spéciaux en 1968 pour habiliter les personnes ayant des troubles intellectuels."
          },
          {
            "Question": "Qui est le seul pilote à avoir remporté des courses d'IndyCar, de Formule 1 et de NASCAR?",
            "TrueAnswer": "Juan Pablo Montoya",
            "FalseAnswer": [
              "Lewis Hamilton",
              "Ayrton Senna",
              "Dale Earnhardt"
            ],
            "Explanation": "La carrière de course polyvalente de Juan Pablo Montoya l'a mené à des victoires en IndyCar, en Formule 1 et en NASCAR, mettant en valeur son adaptabilité et son talent."
          },
          {
            "Question": "Quel athlète a établi le record du monde du plus haut saut à la perche?",
            "TrueAnswer": "Renaud Lavillenie",
            "FalseAnswer": [
              "Sergei Bubka",
              "Armand Duplantis",
              "Thiago Braz"
            ],
            "Explanation": "Renaud Lavillenie a franchi 6,16 mètres en 2014, battant le record emblématique de 6,15 mètres de Sergey Bubka."
          },
          {
            "Question": "Qui détient le plus grand nombre de home runs en carrière dans l'histoire de la Major League Baseball?",
            "TrueAnswer": "Barry Bonds",
            "FalseAnswer": [
              "Babe Ruth",
              "Hank Aaron",
              "Willie Mays"
            ],
            "Explanation": "Barry Bonds détient le record du plus grand nombre de home runs en carrière avec 762, dépassant la marque précédente de 755 de Hank Aaron."
          },
          {
            "Question": "Qui est le premier Afro-Américain à remporter une médaille d'or olympique?",
            "TrueAnswer": "John Baxter Taylor Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Jesse Owens",
              "Wilma Rudolph",
              "Jackie Joyner-Kersee"
            ],
            "Explanation": "John Baxter Taylor Jr. a réalisé cet exploit historique en 1908 en tant que membre de l'équipe gagnante du relais 4x400 mètres."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}